\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $\widehat{CAB}$ mesure 70\degres
et  $\widehat{ACB}$ mesure 50\degres.
\item Calcule la mesure de $\widehat{ABC}$.
\item Soit $I$ le point d'intersection de $(BC)$ et de la bissectrice de $\widehat{BAC}$. 
\begin{enumerate}
\item Calcule la mesure de $\widehat{CAI}$ et $\widehat{IAB}$
\item Calcule la mesure de $\widehat{AIC}$ et $\widehat{AIB}$
\end{enumerate}
\item Par $B$ on mène la parallèle à la droite $(AI)$, elle coupe la droite $(AC)$ en $D$.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la mesure de  $\widehat{ABD}$ et $\widehat{ADB}$ ?
\item Que dire du triangle $ADB$ ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}